% @Difficulté 3
% @Source Syracuse
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Calculer des longueurs avec des racines carrées
{\itshape L'unité de longueur est le centimètre}.

Soit un triangle $EFG$, rectangle en $E$ tel que :\\
$FE=5+\sqrt3$ et $EG=5-\sqrt3$.
\begin{enumerate}
  \item Calculer la longueur $FG$.
  \item Déterminer l'aire du triangle $EFG$.
  \item La hauteur issue de $E$ coupe le segment $[FG]$ en $H$. 
  
  Calculer la longueur $EH$.
\end{enumerate}